啲人返工返到好似間公司佢有份咁

有時明明啲野唔急但係日日都OT 又或者鍾意攬曬啲野上身自己做，weekend都攞黎做野
做野又要做到十成十好似有強逼症咁，唔完美唔收貨
對自己要求高唔緊要，最衰係啲對其他同grade既人都咁高要求，搞到同佢一齊做野既人好撚大壓力
我又唔係話hea住做，做到6、7成咪算係咁囉，使唔使曬咁多時間執著埋啲minor野，個結果出黎又唔係話好左好多
其實咁樣係正常定係我想法太差

收幾多錢做幾多野

放工一定準時走

urgent 就聽日先處理

扮工辦公

佢鍾意點都唔係問題
問題係班仆街帶頭做撚壞晒啲規矩

做6，7成就收貨仲唔係hea住做

搏升職加薪
收12k做21k既野
但現實係 就算你做到42k既水準 公司最多都係加你一千蚊 一係就會話你收左錢做足十成係應份

做到6、7成咪算係咁囉，使唔使曬咁多時間執著埋啲minor野

如果做finance banking pr 依個思想會食得屎

呢個真 大佬同呢啲人做野真係好撚大壓力 下下都強逼症咁撚樣

利申fresh grad 一名，文職成日要出去工作，返10收7，實則收8點,；另一位fresh grad 女同事仲慘，住得遠仲返早15分鐘，佢即係9點9返到，都係收8。

但係d呀姐，返11~12收8~9，成日都臨收工先嚟比野我地做，你估我地唔洗休息咩…你地可以返遲收遲，我地連搭車時間都要8點幾就出門，返到屋企都9點幾10點，我覺得真係有d被欺壓嘅感覺囉…

大呀姐係個工作狂，唔到9點都唔走，有次仲講：做唔好d野，唔洗準時走啊！於是我覺得又激心，又唔份氣，惟有捱義氣做埋先走。我同事係比較緊張嘅人，聽完呀姐咁講，成日都遲走，擔心早走會唔過proba。唉…攪到我準時放工都好鬼唔開心。。。

Fg係咁架啦
我間公司都無人敢早走
有個女仔成日七點走（但其實都ot左一個鐘）都比人出聲話
我又係fg諗住刷夠一年經驗先走
準時放工又唔得
但係過左放工時間打機玩電話睇戲睇劇用公司電腦睇旅行野腦細行過見到都唔出聲
究竟咩心態

D 大bank 7點收工都會比人話佢早走..

我依家轉左間大家做完野就收工既公司 有時都7點幾走 但開心好多

無咩特別死人冧樓野就準時走人啦，唔通你o少兩個鐘 t公司會執咩。係既就快撚啲執左佢啦。

唔係話唔願意捱苦，不過放工係比身心休息嘛，所以覺得係剝削,已經放工比人地遲，想進修讀下course都就唔到時間。。其實都要帶野返屋企做，你估我返到屋企唔洗做咩…

我都打算做滿一年,儲夠經驗就走la

傻仔黎，收幾多錢就做幾多野。啲野做唔曬就唔該老細請多啲人。畢業出黎做野咁耐，ot既日子一隻手數得曬。唔係自己做錯野柒左都唔會ot。

再講，份工咁撚閪好搵定下份工，過埋農歷新年又多啲opening。

要ot先過到proba就咪7做啦。。。

只會愈o愈癲
唔好諗住做多陣磨練下自己
搞搞下影響心情，又影響埋工作表現

做愈耐同同事愈熟，
愈多工作你負責就愈難開口架啦

唔好諗住陪同事ot係捱義氣
你係害緊雙方呀
搞到老細覺得OT係應份咁

利伸，fg過proba無耐過來人

宜家好後悔無一早quit

啱呀～認同，西工一份，但因為屋企環境唔太ok,忍住先，一年後886

試用期honeymoon 都已經做到仆街，日後更加慘烈。買定睡袋係公司紮營

我平時會準時執野收工，好多野做先ot; 但個同事好擔心，自願ot到8點

係，好多時仲要將啲野check黎check去，其實好煩
利申banking

有同事係因為唔想番屋企所以寧願ot收下錢算

fg第一份工12k
official收6點,但經常ot到8點冇補水
做左4個月唔撈
之後2份工做左4年幾到而家,
除非補足水/假
否則準時走
做到野咪又係照升職
而家人工未計double paid, bonus 3×k
繼續準時收工

日日要OT

日日準時6:05點走人， 已經係遲走個批
利申： 大bank

試過有上司同我講
「我地放工未必準時 我話走你先走得」
你又點睇？

中/澳洲bank?

美英bank仲keep住cut人啵

美資 ibank bo, 公司接咗個大客, 條 team 仲 expand 緊

今日d做唔靚冇人理
聽日唔好彩爆鑊咪又係你自己食返

除非你覺得人工好低
份人工唔包執自己d屎

公司有條垃圾擦鞋狗，為左討好老闆，微波爐壞左，話買個二手既咪得。

我屌你個西咩！公司你有份架？諗埋啲屎忽野

你好正常

通常啲嘢可以hea到聽日做我都唔會一日做曬

一至四 返8 放4
星期五放2點

遇過呢D老細同同事 好辛苦 搞到本身無問題嘅都好似比佢搞到有問題咁

有個fd做會計話ot先有野學

公司個老屎忽
日日OT 攬晒d野黎做
我print錯一張A4資料做彩色都屌到我仆街話我晒公司錢

完全唔明點解放工後仲有人願意賴死係公司唔肯走日日如是

唔通有股份要話你知咩
好多老闆都會分好少股比d高層

公司有兩條女做壞晒啲規矩
留到夜晚11點仲係到邊吹水邊扮工
公司有CCTV 大老細就會得閑睇到
讚佢地做野做到咁夜好勤力
啲中女冇拍拖冇結婚
話返屋企冇野做不如留係公司CLS

啲連登廢青真係黐撚線
人哋對自己份工好有熱誠又唔畀
教師醫生社工警察消防員都係工一份
佢哋做6 7成就算重唔畀你屌到九彩

同感, D 撚樣成日勤力到好似間公司搵到錢佢有份袋咁

利申:返工唔做野

中女做阿頭真係冚家產
淨係識ot, 係人都知無仔約你去扑野啦

港式打公仔

宜家整紅磡站班人咪就係你呢d思想囉

做得愈多
走得愈快

有 呃ot錢為實
最後變咗你唔跟就係異類
見到人講咩搏升職 通常升嘅都唔會係「勤力」嗰個啦…

日日準時返工放工 中午返屋企訓陣再返工 收幾錢人工就做幾多野

你自己hea撈咪hea撈 迫人同你hea撈做麥柒

啲on9 lunch time都一路食一路做
屌佢老味真係頂爛市

最仆街唔係有份 而係條友係你對家/上家 而又唔係大粒野
仲要係成TEAM得一至二個呢D咁既人
大家都係打份工 做場好戲俾大家既上頭睇咪算
將無人想解決/想避開既野拎上頭條講
最後大家都收唔到科 因為錯既係各自既阿頭

相對

我就係你口中講GE人

屌我公司有個垃圾老屎忽
自己野又做唔好
成日走去捉人地之後篤比老細聽
最on9係 明明唔同team其實佢唔知我地要點做
覺得唔岩佢心意就去投訴
腦細又信佢架wo

之後前幾日比我撚左佢獲金
佢嬲到仆街

咪就係你呢啲怕事嘅人做爛市，搞到係人都唔敢準時走囉。返工都係為錢，你OT冇錢其實係為左啲咩？根本就係喺度浪費時間，冇錢做野我去做義工唔好？

我都係fresh grad，有俾人話過準時走，不過都係繼續準時走，係00分即走嗰隻準時走

以前低人工就咁諗
但依家加左一倍人工一樣做咁多野比佢
所以跟本係籍口
你本身唔係做十成既人佢比幾多人工你都唔會做十成比佢
利申 同你同一種人

完全認同

有d人重責任心就會咁

咩大公司咁巴閉會分股分俾你？！

如果有就你自己受，食得咸魚抵得喝

唔好叫啲細受

求教點撚鳩老屎忽

識有人做嘢做六、七成

暗地裡畀其他幫手執手尾嘅同事屌到化

我自己力就出6成，但件制成品一定有10成質素，好明顯樓主又hea又能力唔夠啦

最撚煩係d同事會計住你去幾次廁所
離開位幾次 嘩好似每分鐘佢有份出糧比你咁

樓主睇個款都係90後黎
正垃圾

真心恐怖
無啦啦同我講話
喂 你今日離開咗位3次 以後唔好啦
我個心真係涼一涼
喂我生理需要咋喎

吊⋯我以為係我寫既

真係睇做得開唔開心 間唔中 ot下又無咩所謂 前提係要無約人

係
試過成排枱 過左6點半都冇人起身想走
好似公司是我家咁 痴實左張櫈

無錯。跟本件事就係要做夠十成，你做唔夠，自然淨低果d, 就係要人執。你以為做六七成輕輕鬆鬆，背後結果一定係比人睇唔起。

做幾多，係視乎你本身個人性格。好多工你可以做六七成hea夠一世，睇你自己想唔想咁樣姐。

好幾可OT有錢
樓主話佢同事放假時間都拎嚟做嘢喎

我唔會做少畀佢，但亦都唔會做多畀佢

我理得佢催
你想要快就唔要旨意有質素
你想有質素就唔好旨意貪快

我公司都係咁，好想like 一千次

野就一定用心做
但工就一定準時收

喂真係係大公司/政府做
有得升職加薪
幾千幾千跳果啲都明啊
屌你老味
我學生番啲19 sale啲全職都當自己前途無限咁
自己唔蛇王又屌9人蛇王唔做野或者遲到幾分鐘又擦啲‘老細‘鞋
可能真係一個上進努力有責任心嘅人
但係就甘願做埋啲19 sales一世
我真係睇唔撚明

垃圾工 你又奴 襯曬

因為佢玩野無視我email
咁sd多幾次cc埋d客
明眼人一睇就知邊個問題

愈早有呢種心態升職愈快
同我同期個種傻鳩都係好似樓主咁諗
然後我升撚左2次輕輕鬆鬆

奴隸格，我都係咁，我認犯賤。

屋企有婆媳糾紛

答佢關你撚事 mind your own business

呢啲垃圾港奴最難頂唔係佢自願做奴隸
而係佢逼你陪佢癲埋一份，一唔學佢咁瘋狂返早加ot就比説話你聽

你做緊Statistics analysis and data reconfiguration 定 廣告junior copywriter? 兩份工心態要好唔同啵

O唔ot同做野做6/7成係冇關係
我唔會ot但絕對唔會交6/7成既貨仔出去

公司加咗人工 升咗一格
同時work load都加咗
要帶返屋企做

都唔知咁啱唔啱

港豬奴性重過閪

上面成班垃圾 睇到都覺得窮人既思想係點
人地認真工作 尊重份工 尊重自己咁都俾人屌

有OT錢而自己放工無野做咪OT囉，如果無錢睬佢有味

O左一個鐘都要俾人話就咪撚再做啦叫佢

D人成日以為d野好minor 錯左唔多覺/執左都唔會好好多

但其實係好撚明顯 例如如果你打多左個逗號既話 你份report做得幾好都好 大家只會記得你上次打多左逗號

咪係
有啲野錯就係錯，岩就係岩，
點樣做6/7交出去

佢傻架？微波爐唔係幾舊水咋咩 我office得百幾人已經有5個微波爐

垃圾
利申：社會廢物 9成5點半走人

我地通常5個人會帶飯，包括佢。
佢不嬲冇乜腦，老闆叫佢做乜就做乜。 老闆又係啲孤寒既人，所以好撚buy佢果套

試過有同事個電腦仲係行XP，個drive用唔到影印， 人地整影印機果個師父話個drive已經update 到win 7以上，佢死都唔信，覺得係師父收埋個drive唔比佢。

之後個同事電腦一早就要換，佢就set個陷阱問個同事，個電腦係咪仲用到？ 個同事答左係。。 佢就同老闆講。。個同事電腦仲用到喎，唔洗換住。。

利申:垃圾會計公司既OA 就黎唔柒做，前幾個星期先用粗口屌柒佢自己要做既野唔做，用老闆黎威脅我去做。

6成直情過份。。 。。痴線
出糧出6成你報警都似

人地第日升職加人工果時你就怪自己on9架啦

冇錯, D人淨係會記得唔好既野
好既一面就好似鬼掩眼睇唔到

OT無錢做你老母
你都癡撚線間公司我㗎,無人你咪請囉屌
做唔哂你自己做啦
屌多句擺低封信呀,返正我行唔夠人手

cls我都覺

經理級易困身但多花紅allowance就話姐
散仔都返到咁就真心做壞矩規

我冇咁既大志
但求輕鬆過日晨
唔好要我陪佢癲ok?

你講既呢三個行業人工偏高
你唔做大把人爭住做
為保席位 付出大d係正常

唔OT唔好要人執你手尾，有責任心，返工時間真係做嘢嘅話0K嘅

以前有唔OT同事會特登做錯嘢，等上司唔敢再俾佢做彈俾我做

big4唔少呢d人

同事連人工都幫老細慳⋯加人工都唔要 請多個人又驚老細壓力大

過埋新年唔撈

就係呢啲人 心態唔好

我唔知你地幾錢人工啦
我得萬頭人工一分鐘都唔會比多佢

咪係 做錯一次 以後就記住你做錯

睇標題已正評，呢啲正仆街

呢啲仆街重要幫公司慳錢搏上位，事實上慳果少少要做多好多野

如果返工冇吞pot 我認為準時走係好正常

同呢啲人一齊返工真係好大壓力
有時真係好忙或者處理緊啲更加重要嘅事
冇辦法顧到啲細微位
佢就過嚟命屌晒鬼咁發脾氣
心諗我同你都係打同一份工 憑咩我要受你氣
啲嘢又唔係唔做 只係有先後次序係咁啫
我都唔明佢咁嬲做咩 真係有啲咩事都唔想同佢一齊做嘢

交到貨做齊野咪收工囉 理得你出幾鳩多成力
你出一成力但交足貨咪你叻仔 出六成力得六成貨淨低四成要人幫你做埋咁你咪係正一鳩屎應該仆街死

睇你咩minor野囉 出contract 串錯字個d叫唔叫minor?

數學dse攞5**嘅人都係冇careless mistakes

公司要求你攞5咁但d老屎忽要你5**咁你就咪撚劣佢
但如果係公司要5**你出6成力比個4人咁就比人屌都在所難免

有人唔做 做狗

可能佢地有咩 完美主義症

就係你呢種人送左一堆堆蘇州屎俾其他人

屌 以為係我開po
公屍又係有個老屎忽小小事都好撚上心好激動

請左AL 都會照返黎公屍做野
"冇啊我咁岩約左人係附近食飯未夠鐘咪番黎做陣野lor" cls

每個人自己入面把尺都唔一樣，有d人或者由細習慣做每樣野都出盡12成奶力，讀書做野都慣左要做到最top為止。如果似樓主咁既諗法，出黎做d 競爭大既工種好似sponsor / Corp bank / Lawyer, etc就實食撚得屎。
利申：我就係樓主覺得係仆街既個堆垃圾，但我心態就係有咁快得咁快用最短時期學哂d野就898走人

第一日返工諗住ot扮吓嘢，點知俾大佬走過嚟 話公司唔需要人ot，要ot啫係無效率。所以之後日日彈閘

如果d野唔急，明知過辦公時間收到既email覆完都冇人處理因爲幫手處理既部門準時收工，但同事會專登OT幾個鐘係度覆email呢？ 利申: 類似CS, OT冇錢
我會第二日朝早先覆，其實咁樣算唔算冇責任心？

公司有人做足廿幾年，廿幾年坐喺同一個位做差不多既野唔悶咩
佢真係無生活，無朋友咁濟，有都係工作上既朋友。
做到已經無得再升都繼續做，唔知話佢on9定忠直好
星期一至五返工都算，永遠做到個個走哂都唔肯走，星期六仲間唔中會返去做野
真係可能有日會做到死喺個位到

屌 我同事同你同事係一9樣

起碼有得加

所有野安安份份跟合約就最啱,你出6,7成力就出6,7成人工,想ot人工逐粒鐘計番

話說有個case中年男人中風call屋企人簽同意書
屌無屋企人無朋友問通知邊個話打俾佢老細
香港有班人真係狗黎 公司就係佢地人生嘅所有

我覺得自己搞得掂唔會麻煩到人就OK，其實我有時會特登唔回辦公時間後收到嘅email。

放緊大假都番工都見過 有撚病

私人市場就係咁，尤其是香港，視乎你人工幾多
20K樓下唔係搏扎應份準時走無壓力，當你3-40K個月而你都自覺唔係特別醒過人，唔係隨時劈炮隨時搵到另一份既quali，你就會緊張你份工，不論係量同質，加埋公司大環境如果個個都咁chur你自然都會chur

如果你同時上有高堂下有妻房，你更加會驚無左份工 自然更加搏
可惜對香港老細黎講都無用，你O慣T佢會覺得係應份，突然有幾日唔OT佢只會覺得你懶左

啱呀 777都係咁 地鐵都係咁 做到6成咪夠囉
壞左咪等陣囉 但香港人又俾足十二成力去屌

咁代表香港人只會著眼d無謂位
重小利失大義 呢d機構只會步向失敗

準時走做足9成幾野都唔係好難啫

做到一堆屎咁幾點走都講唔過去

做過人阿頭就知，下面啲細話極唔聽，做野求鳩其斷鳩估，樣樣野做得一半又錯撚晒等人抹屎忽，條team人手多就話可將搵人幫手，細公司冇人手就叫個阿頭OT頂晒佢

就係有樓豬依d 垃圾所以香港先至大劣化

沙中線？港豬澳？食品化驗？

求求其其是是但但，做67成咪得囉

有D人會講到冇左佢唔得.......

無屋企人無朋友已經好撚慘仲要中埋風
咁樣既人仲要比你笑佢打工打到隻狗咁

中環工一定唔可以好似你咁諗

我覺得最痴線係明明放緊大假 都仲覆Email 又email order你去做野 你收幾皮野人工要咁盡責姐 我唔係呀大佬

係 我見升得高級既 都係當間公司係佢自己咁

如果係搞得妥妥當當冇奶野就冇問題
奶野嗰陣做得嗰六、七成，人哋一睇就知仲要翻手做
睇你做到邊搞埋嗰四成真係慘過自己做曬

經常幫呢啲同事執屎
上司都唔敢比野佢哋做間接加重其他人workload

遲d班打工打到公司有佢份咁嘅將來不幸中風咪係咁囉?
成個post唔係講緊依班人咩?
依班人唔係打工打到狗咁 從來無establishe其他人生上嘅野咩?
慘? 平時同事受氣無生活又唔慘?
即係佢有病之後佢做過嘅衰野就無左?
你地個logic唔consistent嘅話睇好多野會自相矛盾

做乜春痴撚線 屋企人走哂又會關佢打工事?
咁呢個世界總有人無朋友架啦 尤其如果人到中年 身邊人都移民/生疏/過身一啲都唔出奇 有咩事上嚟與其麻煩到一個唔熟既人不如搵返上司算係可以理解
缺乏社交活動寄情工作比你講到十惡不赦

講真中左風好明顯需要人照顧 如果呢個時候先搵返生疏左既人 你叫人地之後點樣對你好? 唔再理你又顯得好無情但事實上大家感情未好到要花心機時間係你身上

屌 你估人人放工冇人約咩
不過職場真係好多而d人

再用佢套標準套落你到
你準時返工準時收工搞掂哂d野走就話你早收 最慘仲要係你上司 dkgh

公司大部份人都準時走
得我個department有個同事, 無拍拖無朋友
就算無野做都坐到8點幾先走
收工後先覆email俾全世界知佢仲係公司,明明下午先見佢係位上網
不過佢有佢扮工, 我有我準時走